駭人！馬來西亞河川遭傾倒劇毒廢棄物 逾2700人病倒

恐怖！馬來西亞柔佛州工業城巴西古當（Pasir Gudang）的一條小河流，遭非法份子傾倒20
噸至40噸的劇毒廢棄物，導致當地超過2700人病倒。

據《CNN》報導，這條在馬來文裡被稱為Sungai Kim Kim的河川，只有1.6公里長。載滿廢棄
物的卡車於3月6日非法傾倒後，光是7日1天便有35人吸進有毒氣體而送醫，其中大部分都是
在附近上學的學生。

當局發現狀況不對後，8日召集專業人員穿著防護服前往協助。當地環境部官員沙烈（
Mohammad Ezzani Mat Salleh）率領團隊勘查後，發現小河部分區域遭船用引擎的有毒廢油
汙染，另外還驗出至少15種不同類型的化學品，其中包括無色和極毒的氰化氫（hydrogen
cyanide）。

受害者的數量不斷增加，短短一週之內就有超過2700人生病，症狀包括噁心、呼吸急促與嘔
吐，數百人立即被送往醫院治療。截至今天（20日）為止，還有2名病患在加護病房觀察。

此次案件中學童受影響最嚴重，約有111所學校無限期關閉。馬來西亞教育部長馬利克（
Maszlee Malik）表示，尚無法確認何時才能重新開放學校。

大馬當局已著手進行復原工作，但河川又赫然出現新的廢棄物，很有可能是非法份子趁著夜
間於岸邊傾倒。馬來西亞警方目前已逮捕9名涉案人士，一旦罪名成立，他們將面臨最高5年
有期徒刑與50萬令吉（約新台幣378萬元）的罰款。

倒20噸劇毒
俾佢吹漲唔知講咩好

HCN

馬來西亞警方目前已逮捕9名涉案人士，一旦罪名成立，他們將面臨最高5年有期徒刑與50萬令吉（約新台幣378萬元）的罰款。

wow多謝喎

5年

流落去新加坡

痴撚線HCN就咁倒

好似成個禮拜前

環保組織呢